梁君彥任九倉置業非執董惹質疑

2018年06月09日

梁君彥任九倉置業非執董惹質疑

梁君彥

【本報訊】立法會主席梁君彥本月1日起獲上市公司九龍倉置業委任為獨立非執董，年收20萬元董事袍金，但被質疑其作為立法會主席的獨立性。民主黨立法會議員尹兆堅認為梁君彥身為立法會主席，仍繼續出任多間機構的董事或非執行董事，完全無視立法會主席超然獨立的重要性，亦缺乏避嫌意識。

每年收20萬袍金

尹兆堅認為梁君彥再次出任上司公司非執董，嚴重影響主席獨立性和公信力，他曾翻查歷屆議員的個人利益登記冊，發現兩名前主席范徐麗泰及曾鈺成均無出任相關職位或接受私人機構提供的薪酬；尹相信他們能明白維護立法會主席的獨立性和公信力非常重要。尹又批評梁君彥任主席以來，曾作多項惹人質疑的裁決，收緊議員議事空間，削弱立法會監察行政機構的功能，故促請梁拒絕出任各項私人機構董事職位，專注公職。

翻查梁君彥的立法會個人利益登記冊最新記錄，發現他申報出任14間公司的董事或非執行董事，包括華南城控股有限公司及中南創發控股有限公司的非執董，前者每年董事袍金38萬元。

而梁任九倉置業非執董前，在2012年7月至2018年5月也獲九倉置業附屬公司海港企業委任為非執董，每年董事酬金5萬元。根據資料，梁出任九倉置業非執董每年收取20萬元董事袍金。

另外，梁君彥兒子梁宏正亦是香港哥爾夫球會常務理事，梁君彥過去曾表明反對在粉嶺高球場建屋，因而受到質疑。《蘋果》昨曾致電梁君彥手機，但未能接通，亦再致電其助理查詢，但未獲回覆。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
港珠澳橋造假案 再有技術員認罪

下一則
下一則
街工爆內亂 再有22人退會 少壯派離棄「永續」梁耀忠

公職人員行為失當

符合國情

話知佢殺埋人 根本大家都已經無佢符

根本都痴撚線

而家聽到呢啲新聞真係得啖笑
梁震英收5000萬都冇事啦

so what???